台港服務交流辦公室揭幕 陸委會稱表達對港民主支持

在台灣，由陸委會設立的「台港服務交流辦公室」揭幕並正式營運，陸委會主委陳明通在致辭時表示，辦公室成立表達台灣對香港民主自由支持，台灣政府歡迎香港人來台就學、就業、投資等，在法令上會放寬。

副主委邱垂正表示，辦公室將有約20人工作，設有約20個專線提供港人必要諮詢，並提供粵語服務。他說，陸委會早前已經接到相當多的查詢電話，在「港區國安法」實施後，將持續評估與考量政府協助的能力，提供必要協助。

蔡英文總統昨日就全國人大常委會通過訂立「港區國安法」表示相當失望，事件證明一國兩制不可行，台港服務交流辦公室將為港人提供人道協助。

蓋世太保幾時上門冚檔

三萬黑警仲唔快D 武力統一台灣

國安可以即場槍決呢班境外勢力

呢班台灣佬搞港獨，支持國安依法捉哂佢地！！

三萬黑警一定要為國家付出

識睇梗係睇台灣果邊既報導：

「港區國安法」公布生效，兼任民進黨主席的蔡英文總統今天(1日)在民進黨中常會中表示，「港區國安法」對香港人民的人權法治與民主自由，將會帶來根本性的影響，民進黨會與國際社會一起，不斷關注香港情勢的最新發展。而針對香港情勢變動，蔡總統也強調，「台港服務交流辦公室」今天正式運作，未來台灣將持續對港人提供必要的人道協助。

「港區國安法」公布生效，引發台灣社會與國際高度重視。民進黨中常會1日邀請中研院社會學研究所研究員吳介民以「香港局勢、台灣對策」為題進行專案報告。

民進黨發言人顏若芳會後轉述兼任黨主席的蔡英文總統在會中的裁示指出，中國全國人大常委會不顧香港人民與國際社會的反對，通過「港區國安法」，這對香港人民的人權法治與民主自由，將會帶來根本性的影響，民進黨會跟國際社會一起，不斷關注香港情勢的最新發展。

蔡總統也強調，針對香港情勢變動，政府先前已公布「香港人道援助關懷行動專案」，其中的「台港服務交流辦公室」也正式運作，將持續對港人提供必要協助。顏若芳轉述說：『(原音)「台港服務交流辦公室」也在今天正式運作，這也是全世界第一個援港專責辦公室，透過這個平台，未來我們將持續對香港人民提供必要的人道協助。』

根據轉述，吳介民在會中的報告提及，未來可研議讓香港學者來台與台灣學者共同進行研究，讓台灣學習香港的國際化，與國際接軌。不過，會中有中常委擔憂，讓香港學者來台，是否會壓縮台灣學者的發展空間？吳介民則指出，來台的香港學者一年約10多位，數量不多，但可以與台灣學者共同進行研究，台港彼此互相交流。而蔡總統也裁示，吳介民對於香港問題有獨特的觀察、不同的見解，民進黨也有成立「香港情勢因應小組」，將請小組整合吳介民的建議，研議相關因應對策，民進黨智庫也應該要投入相關研究。